{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"tractor","quizNumber":"30","quiz":[{"id":314,"question":"على ماذا يدل ظهور الضوء الأحمر -في لوحة البيانات- الخاص بشحن البطارية؟","a":"وجود خلل في الدينمو.","b":"نقصان ماء مقطر في البطارية.","answer":"1"},{"id":315,"question":"ما اسم الجهاز المسؤول عن بداية تشغيل المحرك؟","a":"محرك بدء الحركة (الستارتر).","b":"الدينمو أو الالترناتور.","answer":"1"},{"id":300,"question":"وظيفة الترموستات (بلف الحرارة) هي:-","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"المحافظة على درجة حرارة المحرك اللازمة لتشغيله.","answer":"1"},{"id":307,"question":"ما الغرض من فتحة التهوية في خزان الوقود؟","a":"المحافظة على جدران الخزان من الصدأ.","b":"تسهيل سحب الوقود بواسطة مضخة الوقود.","answer":"2"},{"id":327,"question":"ضغط هواء منخفض في الإطارات يسبب ؟","a":"جهاز قيادة سهل جدا .","b":"تلف الإطارات من الجوانب .","answer":"2"},{"id":320,"question":"وظيفة زيت المحرك هي:-","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"تنظيف المحرك من الأوساخ وإحكام غلق الفراغ.","answer":"1"},{"id":303,"question":"ماذا يحدث عند دخول هواء في مواسير السولار؟","a":"يعمل المحرك عند دورات بطيئة فقط.","b":"يتوقف المحرك عن الدوران.","answer":"2"},{"id":321,"question":"توازن عجلات غير صحيح يسبب","a":"ارتفاع سريع في حرارة العجلات .","b":"تآكل سريع في الإطارات.","answer":"2"},{"id":305,"question":"ما هي وظيفة فلاتر الهواء في المحرك؟","a":"تصفية الهواء الموجه إلى رادياتور التبريد.","b":"تصفية الهواء الداخل إلى المحرك من الأوساخ والغبار.","answer":"2"},{"id":313,"question":"من أسباب نقصان مياه التبريد باستمرار من المحرك:","a":"تشقق في خراطيم مياه التبريد.","b":"ارتفاع درجة حرارة الماء في المحرك.","answer":"1"},{"id":310,"question":"إذا لوحظ تسرب وقود من إحدى الوصلات فماذا تفعل؟","a":"السير بسرعة إلى اقرب كراج تصليح.","b":"إيقاف المركبة وإيقاف عمل المحرك فوراً.","answer":"2"},{"id":306,"question":"أي من الأجهزة التالية تُستعمل عادةً لإخراج الهواء من جهاز وقود الديزل؟","a":"مضخة السولار الفرعية (الضراب).","b":"بخاخات السولار.","answer":"1"},{"id":301,"question":"وظيفة فلتر الهواء هي:-","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"تنقية الهواء الداخل إلى المحرك من الغبار.","answer":"1"},{"id":304,"question":"من أسباب خروج دخان اسود من مركبة فيها محرك ديزل:","a":"دخول زيت إلى غرف الاحتراق في المحرك.","b":"انسداد  مصفاة الهواء.","answer":"2"},{"id":308,"question":"ماذا يحدث عندما يضغط السائق مرات عديدة على دواسة الوقود في مركبة تحتوي على محرك ديزل عندما يكون المحرك متوقفاً عن العمل؟","a":"تدخل كمية كبيرة من مزيج الهواء والسولار.","b":"لا يحدث شيء للمحرك.","answer":"2"},{"id":329,"question":"عند ملء الرادياتور هل من المستحسن ملأه حتى الأعلى ؟","a":"من المستحسن ملء الرادياتور حتى الأعلى لمنع زيادة سخونة المحرك .","b":"ليس من المستحسن زيادة الماء فوق أنبوب التفريغ .","answer":"2"},{"id":309,"question":"لماذا يفضل إبقاء خزان الوقود ممتلئ بالوقود؟","a":"لضمان عدم حدوث صدأ للأجزاء المعدنية في الخزان.","b":"لضمان عدم انغلاق فتحة الوقود الراجع.","answer":"1"},{"id":322,"question":"عندما يتكون حامض ( مسحوق أبيض ) على أقطاب البطارية معناه :","a":"يجب تنظيف الحامض بالماء لكي يتكون اتصال منتظم .","b":"لا تمتلئ البطارية .","answer":"1"},{"id":324,"question":"ما هي وظيفة جهاز الغيارات ؟","a":"زيادة سرعة المركبة .","b":"ملاءمة سرعة دوران المحرك مع سرعة دوران العجلات .","answer":"2"},{"id":326,"question":"يشير مقياس الأمبير إلى :","a":"عملية شحن أو تفريغ البطارية .","b":"كمية حرارة المحرك .","answer":"1"},{"id":318,"question":"ماذا يتسبب من الضغط المتواصل ولفترة طويلة على دواسة الفرامل؟","a":"ارتفاع حرارة الفرامل وانخفاض كفاءة الفرملة.","b":"ارتفاع حرارة الفرامل وازدياد كفاءة الفرملة.","answer":"1"},{"id":312,"question":"ما الواجب عمله في حال ملاحظة انخفاض ضغط الزيت بشكلٍ مفاجئ؟","a":"إبقاء المحرك يعمل بدون حمل.","b":"إيقاف عمل المحرك فوراً ومعاينة الخلل.","answer":"2"},{"id":325,"question":"كيف نفحص إذا كانت كمية الماء في المبرد ( الرادياتور ) كافية ؟","a":"تسحب مقياس الماء من الرادياتور لكي تفحص كمية الماء .","b":"تفتح غطاء المبرد وتفحص كمية الماء عندما يكون المحرك باردا .","answer":"2"},{"id":311,"question":"بمقارنته بمحرك بنزين فإن محرك الديزل يُعتبر:","a":"أقل استهلاكاً للوقود.","b":"أكثر استهلاكا للوقود.","answer":"1"},{"id":319,"question":"اهتراء الإطار من الوسط فقط سببه:","a":"ضغط الهواء في العجلات أعلى من اللازم.","b":"خطأ في موازنة العجلات.","answer":"1"},{"id":328,"question":"يجب فحص كمية الزيت في حوض الزيت :","a":"كل شهر.","b":"كل يوم .","answer":"2"},{"id":323,"question":"ماذا يتسبب عن سوق مركبة محركها خالي من الزيت ؟","a":"إضافة طاقة للمحرك لكن مع إجهاد .","b":"تلف المحرك .","answer":"2"},{"id":302,"question":"ما هي وظيفة مضخة الوقود (السولار) الرئيسية في محرك الديزل","a":"حقن الوقود تحت  ضغط عالٍ الى بخاخات الوقود.","b":"سحب الوقود من خزان الوقود وضغطه الى المضخة الفرعية (الضرّاب).","answer":"1"},{"id":317,"question":"أي من العجلات الخلفية تقطع مسافة أطول عند الانعطاف يساراً؟","a":"العجلتان تقطعان نفس المسافة.","b":"العجلة اليمنى تقطع مسافة أطول.","answer":"2"},{"id":316,"question":"لماذا يجب أن يمتنع السائق عن الاتكاء بقدمه اليسرى على دواسة القابض (الكلاتش)؟","a":"لأن ذلك يلغي الفراغ في القابض (عيار الكلاتش) ويزيد من تآكل أجزائه.","b":"لأن ذلك يؤثر على الفرامل اليدوية (الهاندبريك).","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}